<resources>
    <string name="app_name">yasen</string>
    <string name="bsm_alllah">    يس     بسم الله الرحمن الرحيم</string>
    <string name="press_to_next">اضغط لتمرير الايه</string>
    <string name="sadak_alla_el3azem">صدق الله العظيم</string>
    <string name="ayat_2">َوالْقُرْآَنِ الْحَكِيمِ</string>
    <string name="ayat_3">إِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِينَ</string>
    <string name="ayat_4">عَلَى صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ</string>
    <string name="ayat_5"> تَنْزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ </string>
    <string name="ayat_6">لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آَبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ</string>
    <string name="ayat_7"> لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَى أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ</string>
    <string name="ayat_8"> إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُمْ مُقْمَحُونَ</string>
    <string name="ayat_9">وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ</string>
    <string name="ayat_10">وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ</string>
    <string name="ayat_11"> إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَنَ بِالْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ</string>
    <string name="ayat_12">إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَى وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآَثَارَهُمْ وَكُلَّ شَيْءٍ أحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ</string>
    <string name="ayat_13">وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ</string>
    <string name="ayat_14">اذ أرسلنا اليهم اثنتين فكذبوهما فعززنا بثالث فقالوانا اليكم مرسلون</string>
    <string name="ayat_15">قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَنُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ</string>
    <string name="ayat_16">قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ</string>
    <string name="ayat_17">وَمَا عَلَيْنَا إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِين</string>
    <string name="ayat_18">قَالُوا إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ</string>
    <string name="ayat_19"> قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ</string>
    <string name="ayat_20">وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَى قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ</string>
    <string name="ayat_21">اتَّبِعُوا مَنْ لَا يَسْأَلُكُمْ أَجْرًا وَهُمْ مُهْتَدُونَ</string>
    <string name="ayat_22">وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ</string>
    <string name="ayat_23">أَأَتَّخِذُ مِنْ دُونِهِ آَلِهَةً إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا وَلَا يُنْقِذُونِ</string>
    <string name="ayat_24"> إِنِّي إِذًا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ</string>
    <string name="ayat_25"> إِنِّي آَمَنْتُ بِرَبِّكُمْ فَاسْمَعُونِ</string>
    <string name="ayat_26"> قِيلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ</string>
    <string name="ayat_27">بِمَا غَفَرَ لِي رَبِّي وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُكْرَمِينَ</string>
    <string name="ayat_28">مَا أَنْزَلْنَا عَلَى قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ</string>
    <string name="ayat_29">إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونََ</string>
    <string name="ayat_30">يَا حَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِءُونَ</string>
    <string name="ayat_31">أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ </string>
    <string name="ayat_32">وَإِنْ كُلٌّ لَمَّا جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ</string>
    <string name="ayat_33">وَآَيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ </string>
    <string name="ayat_34">وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ </string>
    <string name="ayat_35"> لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ</string>
    <string name="ayat_36"> سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ وَمِنْ أَنْفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ</string>
    <string name="ayat_37"> وَآَيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ </string>
    <string name="ayat_38">وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ</string>
    <string name="ayat_39"> وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّى عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ </string>
    <string name="ayat_40">لَا ٱلشَّمۡسُ يَنۢبَغِي لَهَآ أَن تُدۡرِكَ ٱلۡقَمَرَ وَلَا ٱلَّيۡلُ سَابِقُ ٱلنَّهَارِۚ وَكُلّٞ فِي فَلَكٖ يَسۡبَحُونَ</string>
    <string name="ayat_41">وَءَايَةٞ لَّهُمۡ أَنَّا حَمَلۡنَا ذُرِّيَّتَهُمۡ فِي ٱلۡفُلۡكِ ٱلۡمَشۡحُونِ</string>
    <string name="ayat_42"> وَخَلَقۡنَا لَهُم مِّن مِّثۡلِهِۦ مَا يَرۡكَبُونَ</string>
    <string name="ayat_43">  وَإِن نَّشَأۡ نُغۡرِقۡهُمۡ فَلَا صَرِيخَ لَهُمۡ وَلَا هُمۡ يُنقَذُونَ</string>
    <string name="ayat_44"> إِلَّا رَحۡمَةٗ مِّنَّا وَمَتَٰعًا إِلَىٰ حِينٖ</string>
    <string name="ayat_45"> وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱتَّقُواْ مَا بَيۡنَ أَيۡدِيكُمۡ وَمَا خَلۡفَكُمۡ لَعَلَّكُمۡ تُرۡحَمُونَ</string>
    <string name="ayat_46"> وَمَا تَأۡتِيهِم مِّنۡ ءَايَةٖ مِّنۡ ءَايَٰتِ رَبِّهِمۡ إِلَّا كَانُواْ عَنۡهَا مُعۡرِضِينَ</string>
    <string name="ayat_47"> وَإِذَا قِيلَ لَهُمۡ أَنفِقُواْ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُواْ لِلَّذِينَ ءَامَنُوٓاْ أَنُطۡعِمُ مَن لَّوۡ يَشَآءُ ٱللَّهُ أَطۡعَمَهُۥٓ إِنۡ أَنتُمۡ إِلَّا فِي ضَلَٰلٖ مُّبِينٖ</string>
    <string name="ayat_48"> وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا ٱلۡوَعۡدُ إِن كُنتُمۡ صَٰدِقِينَ</string>
    <string name="ayat_49"> مَا يَنظُرُونَ إِلَّا صَيۡحَةٗ وَٰحِدَةٗ تَأۡخُذُهُمۡ وَهُمۡ يَخِصِّمُونَ</string>
    <string name="ayat_50"> فَلَا يَسۡتَطِيعُونَ تَوۡصِيَةٗ وَلَآ إِلَىٰٓ أَهۡلِهِمۡ يَرۡجِعُونَ</string>
    <string name="ayat_51"> وَنُفِخَ فِي ٱلصُّورِ فَإِذَا هُم مِّنَ ٱلۡأَجۡدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمۡ يَنسِلُونَ</string>
    <string name="ayat_52">  قَالُواْ يَٰوَيۡلَنَا مَنۢ بَعَثَنَا مِن مَّرۡقَدِنَاۜۗ هَٰذَا مَا وَعَدَ ٱلرَّحۡمَٰنُ وَصَدَقَ ٱلۡمُرۡسَلُونَ</string>
    <string name="ayat_53"> إِن كَانَتۡ إِلَّا صَيۡحَةٗ وَٰحِدَةٗ فَإِذَا هُمۡ جَمِيعٞ لَّدَيۡنَا مُحۡضَرُونَ</string>
    <string name="ayat_54"> فَٱلۡيَوۡمَ لَا تُظۡلَمُ نَفۡسٞ شَيۡـٔٗا وَلَا تُجۡزَوۡنَ إِلَّا مَا كُنتُمۡ تَعۡمَلُونَ</string>
    <string name="ayat_55"> إِنَّ أَصۡحَٰبَ ٱلۡجَنَّةِ ٱلۡيَوۡمَ فِي شُغُلٖ فَٰكِهُونَ</string>
    <string name="ayat_56"> هُمۡ وَأَزۡوَٰجُهُمۡ فِي ظِلَٰلٍ عَلَى ٱلۡأَرَآئِكِ مُتَّكِـُٔونَ</string>
    <string name="ayat_57"> لَهُمۡ فِيهَا فَٰكِهَةٞ وَلَهُم مَّا يَدَّعُونَ</string>
    <string name="ayat_58"> سَلَٰمٞ قَوۡلٗا مِّن رَّبّٖ رَّحِيمٖ</string>
    <string name="ayat_59">  وَٱمۡتَٰزُواْ ٱلۡيَوۡمَ أَيُّهَا ٱلۡمُجۡرِمُونَ</string>
    <string name="ayat_60">۞أَلَمۡ أَعۡهَدۡ إِلَيۡكُمۡ يَٰبَنِيٓ ءَادَمَ أَن لَّا تَعۡبُدُواْ ٱلشَّيۡطَٰنَۖ إِنَّهُۥ لَكُمۡ عَدُوّٞ مُّبِينٞ</string>
    <string name="ayat_61"> وَأَنِ ٱعۡبُدُونِيۚ هَٰذَا صِرَٰطٞ مُّسۡتَقِيمٞ</string>
    <string name="ayat_62"> وَلَقَدۡ أَضَلَّ مِنكُمۡ جِبِلّٗا كَثِيرًاۖ أَفَلَمۡ تَكُونُواْ تَعۡقِلُونَ</string>
    <string name="ayat_63"> هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِي كُنتُمۡ تُوعَدُونَ</string>
    <string name="ayat_64"> ٱصۡلَوۡهَا ٱلۡيَوۡمَ بِمَا كُنتُمۡ تَكۡفُرُونَ</string>
    <string name="ayat_65"> ٱلۡيَوۡمَ نَخۡتِمُ عَلَىٰٓ أَفۡوَٰهِهِمۡ وَتُكَلِّمُنَآ أَيۡدِيهِمۡ وَتَشۡهَدُ أَرۡجُلُهُم بِمَا كَانُواْ يَكۡسِبُونَ</string>
    <string name="ayat_66">  وَلَوۡ نَشَآءُ لَطَمَسۡنَا عَلَىٰٓ أَعۡيُنِهِمۡ فَٱسۡتَبَقُواْ ٱلصِّرَٰطَ فَأَنَّىٰ يُبۡصِرُونَ</string>
    <string name="ayat_67"> وَلَوۡ نَشَآءُ لَمَسَخۡنَٰهُمۡ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمۡ فَمَا ٱسۡتَطَٰعُواْ مُضِيّٗا وَلَا يَرۡجِعُونَ</string>
    <string name="ayat_68"> وَمَن نُّعَمِّرۡهُ نُنَكِّسۡهُ فِي ٱلۡخَلۡقِۚ أَفَلَا يَعۡقِلُونَ</string>
    <string name="ayat_69"> وَمَا عَلَّمۡنَٰهُ ٱلشِّعۡرَ وَمَا يَنۢبَغِي لَهُۥٓۚ إِنۡ هُوَ إِلَّا ذِكۡرٞ وَقُرۡءَانٞ مُّبِينٞ</string>
    <string name="ayat_70">لِّيُنذِرَ مَن كَانَ حَيّٗا وَيَحِقَّ ٱلۡقَوۡلُ عَلَى ٱلۡكَٰفِرِينَ</string>
    <string name="ayat_71">أَوَلَمۡ يَرَوۡاْ أَنَّا خَلَقۡنَا لَهُم مِّمَّا عَمِلَتۡ أَيۡدِينَآ أَنۡعَٰمٗا فَهُمۡ لَهَا مَٰلِكُونَ</string>
    <string name="ayat_72"> وَذَلَّلۡنَٰهَا لَهُمۡ فَمِنۡهَا رَكُوبُهُمۡ وَمِنۡهَا يَأۡكُلُونَ</string>
    <string name="ayat_73"> وَلَهُمۡ فِيهَا مَنَٰفِعُ وَمَشَارِبُۚ أَفَلَا يَشۡكُرُونَ</string>
    <string name="ayat_74">وَٱتَّخَذُواْ مِن دُونِ ٱللَّهِ ءَالِهَةٗ لَّعَلَّهُمۡ يُنصَرُونَ</string>
    <string name="ayat_75"> لَا يَسۡتَطِيعُونَ نَصۡرَهُمۡ وَهُمۡ لَهُمۡ جُندٞ مُّحۡضَرُونَ</string>
    <string name="ayat_76"> فَلَا يَحۡزُنكَ قَوۡلُهُمۡۘ إِنَّا نَعۡلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعۡلِنُونَ</string>
    <string name="ayat_77"> أَوَلَمۡ يَرَ ٱلۡإِنسَٰنُ أَنَّا خَلَقۡنَٰهُ مِن نُّطۡفَةٖ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٞ مُّبِينٞ</string>
    <string name="ayat_78"> وَضَرَبَ لَنَا مَثَلٗا وَنَسِيَ خَلۡقَهُۥۖ قَالَ مَن يُحۡيِ ٱلۡعِظَٰمَ وَهِيَ رَمِيمٞ</string>
    <string name="ayat_79">قُلۡ يُحۡيِيهَا ٱلَّذِيٓ أَنشَأَهَآ أَوَّلَ مَرَّةٖۖ وَهُوَ بِكُلِّ خَلۡقٍ عَلِيمٌ</string>
    <string name="ayat_80"> ٱلَّذِي جَعَلَ لَكُم مِّنَ ٱلشَّجَرِ ٱلۡأَخۡضَرِ نَارٗا فَإِذَآ أَنتُم مِّنۡهُ تُوقِدُونَ</string>
    <string name="ayat_81">أَوَلَيۡسَ ٱلَّذِي خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلۡأَرۡضَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يَخۡلُقَ مِثۡلَهُمۚ بَلَىٰ وَهُوَ ٱلۡخَلَّـٰقُ ٱلۡعَلِيمُ</string>
    <string name="ayat_82"> إِنَّمَآ أَمۡرُهُۥٓ إِذَآ أَرَادَ شَيۡـًٔا أَن يَقُولَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ</string>
    <string name="ayat_83"> فَسُبۡحَٰنَ ٱلَّذِي بِيَدِهِۦ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيۡءٖ وَإِلَيۡهِ تُرۡجَعُونَ</string>

    <string-array name="ayat_array">
        <item >@string/ayat_2</item>
        <item >@string/ayat_3</item>
        <item >@string/ayat_4</item>
        <item >@string/ayat_5</item>
        <item >@string/ayat_6</item>
        <item >@string/ayat_7</item>
        <item >@string/ayat_8</item>
        <item >@string/ayat_9</item>
        <item >@string/ayat_10</item>
        <item >@string/ayat_11</item>
        <item >@string/ayat_12</item>
        <item >@string/ayat_13</item>
        <item >@string/ayat_14</item>
        <item >@string/ayat_15</item>
        <item >@string/ayat_16</item>
        <item >@string/ayat_17</item>
        <item >@string/ayat_18</item>
        <item >@string/ayat_19</item>
        <item >@string/ayat_20</item>
        <item >@string/ayat_21</item>
        <item >@string/ayat_22</item>
        <item >@string/ayat_23</item>
        <item >@string/ayat_24</item>
        <item >@string/ayat_25</item>
        <item >@string/ayat_26</item>
        <item >@string/ayat_27</item>
        <item >@string/ayat_28</item>
        <item >@string/ayat_29</item>
        <item >@string/ayat_30</item>
        <item >@string/ayat_31</item>
        <item >@string/ayat_32</item>
        <item >@string/ayat_33</item>
        <item >@string/ayat_34</item>
        <item >@string/ayat_35</item>
        <item >@string/ayat_36</item>
        <item >@string/ayat_37</item>
        <item >@string/ayat_38</item>
        <item >@string/ayat_39</item>
        <item >@string/ayat_40</item>
        <item >@string/ayat_41</item>
        <item >@string/ayat_42</item>
        <item >@string/ayat_43</item>
        <item >@string/ayat_44</item>
        <item >@string/ayat_45</item>
        <item >@string/ayat_46</item>
        <item >@string/ayat_47</item>
        <item >@string/ayat_48</item>
        <item >@string/ayat_49</item>
        <item >@string/ayat_50</item>
        <item >@string/ayat_51</item>
        <item >@string/ayat_52</item>
        <item >@string/ayat_53</item>
        <item >@string/ayat_54</item>
        <item >@string/ayat_56</item>
        <item >@string/ayat_57</item>
        <item >@string/ayat_58</item>
        <item >@string/ayat_59</item>
        <item >@string/ayat_60</item>
        <item >@string/ayat_61</item>
        <item >@string/ayat_62</item>
        <item >@string/ayat_63</item>
        <item >@string/ayat_64</item>
        <item >@string/ayat_65</item>
        <item >@string/ayat_66</item>
        <item >@string/ayat_67</item>
        <item >@string/ayat_68</item>
        <item >@string/ayat_69</item>
        <item >@string/ayat_70</item>
        <item >@string/ayat_71</item>
        <item >@string/ayat_72</item>
        <item >@string/ayat_73</item>
        <item >@string/ayat_74</item>
        <item >@string/ayat_75</item>
        <item >@string/ayat_76</item>
        <item >@string/ayat_77</item>
        <item >@string/ayat_78</item>
        <item >@string/ayat_79</item>
        <item >@string/ayat_80</item>
        <item >@string/ayat_81</item>
        <item >@string/ayat_82</item>
        <item >@string/ayat_83</item>


    </string-array>


</resources>
